# Acessibilidade no Divider

## Navegação e Comportamento

- Por se tratar de um elemento decorativo, o *divider* deve ser **ignorado** pelos leitores de tela e o foco não deve passar por ele. Essa prática evita que os usuários de tecnologias assistivas percam tempo com paradas irrelevantes durante o fluxo de navegação.

## Recomendações para Estilo e Design

- *Dividers* **não** possuem requisitos mínimos de contraste, visto que são apenas elementos decorativos;
- Evite o uso excessivo de *dividers* no *layout*, para não distrair ou confundir os usuários.

## Recomendações para Código

- Utilize o elemento semântico apropriado para o *divider*, a tag `<hr>`. Como alternativas, também podem ser usadas as tags `<div>` ou `<span>`;

## Referências

- [W3C World Wide Web Consortium](https://www.w3.org/)
- [Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) 2.1](https://www.w3.org/TR/WCAG21/)
- [Material Design System](https://m3.material.io/components/divider/accessibility)
